10漢夜盜宋代古墓 吸入毒氣4死

【邪！】10漢夜盜宋代古墓 吸入毒氣4死

2017-03-09 18:11:42 HKT

前日凌晨，10名盜墓賊在盜掘貴州習水縣程寨鎮一座宋代古墓時，因吸入有毒氣體，4人死亡，多人入院就醫。據了解，被盜掘的古墓為縣級文物。

據習水縣政府網通報，共有10名男子參與盜墓。事發後，墓內有3名男子當場死亡，另一重傷者送醫後搶救無效死亡，其餘4名輕傷者經搶救情況穩定，另2名「把風」男子被拘捕。

據了解，被盜的古墓2001年公佈為習水縣第一批縣級文物保護單位，墓主身份不詳，但確定為宋代墓葬。此前，曾多次遭破壞和盜墓賊光顧。前晚，記者在程寨鎮的案發現場看到，盜墓賊在墓後部耕地裡挖出的盜洞，已經被泥土封填，恢復原狀。

據稱，盜墓賊在此已打下了一個深約8米的洞，欲通向墓內。但在掘進中，他們可能遇到了石頭，試圖破壞時，在洞內使用了燃油發電機，並在洞口鋪了棉被以阻隔聲音傳出，結果導致空氣不流通，有毒氣體在洞內聚集。

這座具有明顯宋墓石刻的古墓位於村子的一個角落，前方是一座多年無人居住的破土房。距離古墓最近的人家，直線距離不足百米。據住在古墓附近的兩位老人說，他們晚上睡覺很早，並沒聽到怪聲。

在洞內使用了燃油發電機，並在洞口鋪了棉被以阻隔聲音傳出，結果導致空氣不流通，有毒氣體在洞內聚集。

冇相關知識都起碼睇本鬼吹燈先落去啦

入去第一件事係東南角點蠟燭

睇盗墓筆記大

支那人

駁唔到

大陸人係咪個個都認為自己百毒不侵

黑驢蹄子

原來係自己毒死自己

仲以為宋朝已經識得用毒氣攻擊

可能實情係俾粽子ko但秘而不宣